Foi pensado que se tivesse uma  maneira clara de calcular quanta umidade o solo perderia baseando-se no tempo, poderíamos ter maior controle sobre o que a plantação necessita para alcançar um  nível almejado de versidade.
